行動支付盛行 馬雲直言：是為窮人設計

在人手一台智慧型手機的現代，行動支付已逐漸取代實體金錢、信用卡及支票交易。阿里巴巴創辦人馬雲直言，行動支付是為了窮人設計，阿里巴巴旗下的支付寶至今已有超過7億名用戶。

中國《鳳凰網》報導，於瑞士達沃斯舉辦的年度經濟論壇政、商高層雲集。在一場由阿里巴巴與世界銀行合辦的閉門午餐會議中，馬雲發表了20分鐘的演講。談到中國最為流行的行動支付，馬雲不諱言地說，「打從第一天起，行動支付就是為窮人設計的。」

馬雲解釋，信用卡是為富人設計的，如今逐漸式微，在中國推廣數年普及度也不高。但現在支付寶用戶已超過7億人，打趣地說所有銀行都不喜歡他們，只要願意按時還錢，他們就會依照個人信用放款，個人信用則是奠基於大數據。馬雲還提到，據統計，透過網路借貸者，女性守信的比例是男性的4倍。

影撚晒閃卡梗係還錢啦

好先進

你叫用支那寶d人情何以堪

Link?

用支付寶 = 窮人

大陛人都無信用
連國企銀行都唔敢批信用卡俾佢地用喇

你諗下一般二線城市既人工，可以批到幾多信用額？同埋追數成本太高

你只要喺百度搜索過同借錢唔還有關既字，一世都唔可以喺大陸借到錢

女人還唔到可以搵男人還，或者賣身
男人可能剩係可以著草

有錢人唔信手機電子支付係驚D錢唔見左。

窮人鐘意用手機電子支付係因為冇咩可以損失，而且仲有好多優惠。

完。

支付寶裡面既花唄咪一樣跟信用卡咁借錢俾你, 不過你欠數下場仲慘過欠信用卡數

仆街好多香港人係７仔眼見佢打開銀包有幾舊水都唔俾現金。點都用支付寶買可樂，個閪scanner又唔係成日都scan到個二維碼。

至燃憎呢D人, 花多唔知幾多時間, 阻住晒